湖北公司加色素生產「化妝走地雞蛋」

央視在周五（15日）「國際消費者權益日」舉行晚會，報道多宗有損消費者權益的違規行為。其中有報道稱，湖北蓮田食品開發有限公司出售的聲稱「土雞蛋」（散養走地雞蛋），實際上是籠養雞蛋。央視記者發現，在蓮田的合作養殖場內，全部雞都是養在擠迫的籠裏，但裝雞蛋出售的紙箱都寫上「土雞蛋」。

養殖場負責人表示，雞的飼料加入農業部（現已重組為農業農村部）訂明可用作「飼料着色劑」的「斑蝥黃」，稱這種色素使用量無限制，「只要在適當範圍內，不會影響人體健康」。加入色素的雞蛋蛋黃顏色會變深，之後就會被包裝成「土雞蛋」出售。蓮田銷售經理指出，國家沒為「土雞蛋」訂立標準或權威解釋，故把公司生產的雞蛋說成土雞蛋，也「沒有人管你的」。

蓮田又為生產的雞蛋註冊「鮮土」商標，在包裝寫上「農家鮮土雞蛋」，當中商標的「土」字，與「雞蛋」二字的字型和顏色都極為相似，易令人誤會是「土雞蛋」。同在湖北的神丹健康食品有限公司亦使用類似方式，註冊「好土」商標來出售籠養雞生下的「好土雞蛋」；該公司在央視報道播出後發表聲明，強調「無意於誤導消費者」，並稱「好土」商標今後只會用於公司的散養雞蛋。

（央視/北京晚報）

#haha# 容祖兒童院啲friend

關心研究所

周華 健身中心

完成日都有依啲新聞 已經無人理

仲有人會以蛋黃顏色黎決定營養價值⋯

有害氣體對人體無害.jpg
市民喜迎斑蝥黃色素雞蛋.jpg

點解你條電量bar係下面？

漫畫人

Ios 11.3

周街都一滴香
色素蛋叫健康食品啦

張偉健康雞蛋